港姐面試要求大公開？！

一年一度的香港選美盛事《香港小姐競選2018》首輪面試已經結束，7月11日，由大約180位參賽佳麗中，挑選的大約70位參賽佳麗進行第二輪面試。今年的港姐質素較去年有明顯的提高，落選佳麗當中也不乏有靚女，究竟首輪面試需要準備什麼？有哪些要求呢？

Sandy是今年的參賽佳麗之一，她在接受《香港01》訪問時，表示TVB會以電話方式通知參賽佳麗。

穿上比堅尼泳裝影相

另一位不願公開身份的K小姐則更具體講解大會要求：「要帶身份證、一套bikini和一對鞋高踭鞋，要求化淡妝，但唔可以化濃妝，唔可以戴大眼Con（隱形眼鏡），但我見到現場都係好多人化濃妝、戴大眼Con囉。」

兩位佳麗透露，入到電視城之後，她們會依照參賽號碼坐低，之後見傳媒、拍照，然後會換上自己準備的Bikini再拍照，最後一關見評審，「佢哋會拎住bikini相嚟睇！」K小姐說。

樂小姐：你個妝係邊個化？

針對不同的參選佳麗，評判自然會有不同的問題提出。Sandy指大概10個人一組，分批入房見評判，每批大概10分鐘左右，評判有樂易玲、余詠珊、杜之克、還有其他兩位女士，大家會進行自我介紹，「杜之克發言比較多，」Sandy繼續說：「態度唔嚴肅，佢哋會係咁望住放喺佢哋面前嘅嗰個電視機。」而K小姐亦是如此，不過是樂小姐發言較多：「有點嚴肅，問我妝係邊個化嘅，同埋讀咩專業。」

見完評判之後，她們可以自由選擇，是否在「big big channel」亮相。

其實今屆參選港姐的佳麗，除了樣靚之外，都不乏高學歷，除了Sandy畢業於香港中文大學之外，K小姐也是某知名大學的碩士畢業生，據悉，參選佳麗中還有日本留學生，以及加尼福利亞大學柏克萊分校（University of California, Berkeley）的學生等等。「今次有好多高學歷高顏值嘅朋友參選，其實我覺得佢哋都幾上鏡，我實在唔明白。」K小姐指。

Sandy表示TVB較以前有所改變，更加注重參選者的背景同學歷：「咁做有好有唔好，好嘅係可藉著女仔嘅背景同學歷製造話題，增加當刻嘅宣傳效應；唔好嘅係
有啲女仔雖然冇背景或學歷，但其實佢嘅才華及可塑性都好高，好容易會overlook咗呢批有潛質嘅人。所謂嘅美麗與智慧，其實都好睇tvb點樣去定義，若果智慧只係用學歷嚟定義，美麗只係用樣貌，咁可能就比較以偏概全。」儘管落選，不過Sandy依然好積極向上地面對未來：「有好多朋友都覺得我唔抵，而我就覺得做好自己啦，喺相入面見到嗰個自信滿滿，同平時成個佛系女嘅自己好唔同，原來我都有柔嘅一面嘅！入唔到圍我無法控制，但最少做到無悔同更了解自己喇！」Sandy坦言未入選第二輪自然有些不開心：「因為去選美之前定下嘅一個目標，係要死水中製造漣漪，讓更多人認識自己，有更多工作機會。而家第一輪就沒有了，同預期嘅計劃有出入，不過而家都接受了，再諗下點樣可以繼續行呢條路啦。」

第二輪面試著住bikini影相
拎住d相篩d正野比老細簡
好多戰鬥格大熱通常都過唔到呢關